尖沙咀遊覽簡介

尖沙咀作為九龍半島嘅核心地區之一
香港人應該要有更多嘅認識

-------------------------------------------------------------------

1. 地理及交通

尖沙咀喺九龍半島嘅最南面
能夠出入嘅大路只有三條：
自由行集中地 廣東道
九龍半島中軸線 彌敦道
博物館集中地 梳士巴利道+漆咸道南

鐵路方面 有尖沙咀站同尖東站
腳力好少少嘅可以上返附近佐敦站或者柯士甸站
甚至 你可以經尖東行紅磡站/隧道口

有大量九巴由天星碼頭一帶出發去九龍半島唔同地方
而且大部分都途經上面三條大路
同上 如果你去到隧道口就更加多巴士通去全港九新界

海路 有天星碼頭分別去中環同灣仔
去到紅磡碼頭又可以搭去北角 去新光睇大戲
(但係要留意 紅磡尾班船係8點前)

---------------------------------------------------------------

2. 附近設施

尖沙咀最多係乜嘢? 遊客同商場
而且唔止廣東道
係三條大路都有

沿路啲商場多都我都數唔晒
廣東道有 海港城+新港中心+力寶太陽
彌敦道有 iSquare 美麗華 SOGO TheOne
漆咸道有 新文華 東海 港晶

同時又要睇埋有咩警署喎
萬一有咩事可以搵人求助呀嘛
眾所周知就聖安德烈堂對面 清真寺隔籬嘅 尖沙咀警署

再宏觀啲呢?
有太子站旁邊嘅 旺角警署
有西九海皮嘅 新油麻地警署
有九龍城法院附近嘅 九龍城警署(兼CCTVB最愛嘅 西九龍總區總部)
有愛民邨對開嘅 紅磡警署(兼 九龍城警區總部)
所以 大家可以放心 support可以極速到達現場協助你

----------------------------------------------------------------

3. 路線

尖沙咀其實有條隧道打通尖沙咀站同尖東站
唔使下下出返彌敦道搵車搭
東至尖東海傍 西至力寶太陽
而力寶太陽就喺新港中心旁邊
新港中心有橋直入海港城 你話幾方便

自認身體好 想再行多幾步?
無問題！
星光大道一路連住尖東海傍 再上橋
就可以去到紅磡碼頭巴士站同黃埔花園

忽然落雨點樣算？濕撚晒唔撚驚！
只要到咗尖東海傍 去到新文華有電梯上橋連接紅磡站同理工大學
再可以延伸入去黃埔花園
有瓦遮頭仲驚佢落狗屎？

想行公園都行架
咁大個九龍公園直通佐敦
行嗰陣仲可以睇埋鳥語花香 幾好吖

想行下特色嘢又可以啫
金馬倫道 加拿芬道一帶有好多細舖仔
食肆又多 咩菜式都有
酒吧又多 夜晚同三五知己飲返杯 咪話唔爽

輕力一推

推

好詳細 推

推 尖沙咀真係好好行

多謝推介!